# README #

### 開発の概要 ###

京都府警生活安全企画課と京都コンピュータ学院の連携企画で、iOS、Androidアプリケーション・ゲーム開発のメンバー募集が行われた。

企画の参加者は全員で8人。

アプリケーション開発が3人。ゲーム開発が3人。BLE部門が2人。
私はアプリケーション開発メンバーに所属しており、
アプリケーション開発メンバーの内訳はiOSとAndroidのコーダーが1人づつ+デザイナ1人。

私はアプリケーション開発グループのリーダー兼、Androidのコーダーを勤めています。
デザインはデザイナに依頼しています。

### アプリの概要 ###
* 安心防犯対策アプリ

* マップ画面
google MapView上で犯罪が起こったところにマーカーを立て、危険な場所を確認。
その犯罪が起こった場所から最寄の交番を検索、現在地からの道のり検索や交番に電話を掛けられる。
右上メニューからGPSの起動、現在位置検索が可能。
メニューから表示するピンの情報を変更。

変更可能情報
・期間｢今週｣・｢1ヶ月｣・｢1年｣・｢すべての期間｣
･犯罪の種類｢痴漢｣・｢わいせつ｣・｢不審者｣・｢子供安全情報｣
表示ピンはこれらを組み合わせて種類を指定できる。

* 犯罪一覧画面
犯罪情報をリスト表示。
リストをタップするとマップ画面に移動し、ピンで犯罪の起こった位置を表示。
ViewPagerを利用し、犯罪の内容別にリストを表示できる。

* 交番一覧画面
交番情報をリスト表示。
リストをタップするとマップ画面に移動し、ピンで交番の位置を表示。
ViewPagerを利用し、交番の地区別にリストを表示できる。


** 技術情報 **

京都府警が配信している防犯メールをメールサーバから読み、必要データを抽出し、必要なデータだけをアプリのDBに蓄積。
→JavaMailを用いてメールサーバからデータを読み込む。
Mapの表示
googlemap apiを利用


** 問題点 **
Javamailでのメール受信が遅い。
AsynTaskのキャンセル処理→AsynctaskLoaderに移行途中。


* 京都府警からソースコードの公表は許可済み

* 動作イメージ動画
アプリの起動→犯罪情報の表示→マップ表示→表示内容変更→交番情報表示の流れとなっております。
動画をダウンロードをしてから再生をしてください。
データが大きいのでweb上では再生できない可能性があります。
https://drive.google.com/drive/folders/0Bw8005DAEm7NdXRVaGx3aE9PQzA